［唔再乞食］港大理學院開辦新課程 培養本地研究專才

【港大理學院新雙學位課程】「6688科研專才啟導課程」

港大理學院將於2021-22學年推出全新雙學位「6688科研專才啟導課程」，學生可於4年內取得兩個學位 — 港大理學士及研究碩士。課程切合對科研有興趣的精英學生所需，讓其在科研大師的指導下，於研究範疇中盡展學術潛能。

港大的科研人員不少為聲譽卓著的傑出科學家，當中包括中國科學院院士、香港科學院院士、美國國家學院國際外籍院士、歐洲科學院外籍院士、香港青年科學院院士、國家自然科學獎得獎者，以及入選ESI「全球被徵引率最高1%學者」的科學家等。

hku今年玩4年制bachelor+master
買一送一
就快全香港都可以讀4年有埋master
學位貶值就係咁嘅原因

學位貶值嘅主因係經濟冇轉型升級，而且仲好單一

香港本地研究人才無乜出路
唔搞好呢樣再開位有柒用
最多就係益NDS

6688科研專才啟導課程

做傳銷咁要連埋個冧巴

痴撚線 到時會唔會周街都博士

大陸985嗰啲term?

除咗學位貶值外，香港需要職訓多於研究，研究又做唔到。

科研成本太高
依家純sci 無人讀搞到faculty 要係咁搞D gimmick 出黎呃學生
尤其以前高登就有唔少巴打怒屌唔好讀 更指係誤入歧途
有7成真 因為玩科研就係燒銀紙首先有家底先可以讀
本身培養一個科學家同培養一個醫生真係所差無幾
bsc只係推開科研之路既一小道縫隙 之後就係mphil. 累積做lab exp
有睇頭就推開道門多少少 再上phd 再推多少少 直到你拎到Prof.既名銜先開始可以做你想做既野 條道又漫長 又不明朗 同盲人摸路真係幾分似

無論你點讀都好 無一個7-8年 都唔好講自己係科研人材
乜撚野星之子收皮啦 真正既科研唔係搞D 垃圾app就叫high tech.

用成為科學家條路太長太難行
培養一個科學家絕對難過醫生
醫科入學難 但大部分人最後都做到醫生
但絕大部分BSc 學生最後都做唔到科學家

中共根本唔想香港人撈埋科研，
想香港人專心做吹水佬，完！

不過老實講有心科研，UST IRE應該好啲

研究螞蟻

XGU 又慳一筆 正

又多左paper

xgu學店

冇錢真係唔好搞
捱到上位先有相應既人工
上唔到位仲慘過做清潔

又水鳩d dse學生
黨大可恥

老老竇竇做唔做到科大IRE水準先
港大理學院新院長已經有柒前科：鳩cut maths & physics double maj
有啲質疑佢判斷力囉

cut 埋bachelor of astrophysics

不是將天文轉為物理選修？

唔洗諗
肯定第二個ibgm嚟
0 support
不過靠一大個名都會吸引到DSE雞入

免費research assistant

Hku 帶頭整d垃圾出黎

遲早香港d學歷同菲律賓 支那同等

Master of research同Mphil有咩分別？
比錢做lab同收錢做lab既分別？

直情唔需要大學
成個社會都係商業
政苦商家教育冇遠見唔support實幹創科
成個文化、知識沙漠城市等沒落啦

讀完咪又係commercial lab見

好學店feel

唔知你想講咩，冇前冇後。
SVO structure 呢？

XGU=香港大學店[/red]

你寫緊乜嘢
詞不達意咁 讀好d中文先上連登啦
家下小學生都上連登

淨係敢撻title唔敢開staff名，出名極有限
同啲暗星拍廣告要寫明 香港名星 一樣

睇下HKU搞成點，比個機會人

係 其實啲course就仲係到 只不過cut咗astro major個名
另外maths&phy major同double minor冇乜分別 真係要讀maths同physics仍然可以double major/ minor
Maths&phy major存在意義唔大

假論文

仲諗住靠讀書上流？
早d出黎學手技藝好過啦
呢d係開黎益大陸仔架

有無Oxbridge勁人講下
聽講佢地有個practice係
讀完3年bachelor
然後defer 1年就會比埋Master你
真定假？

不過4年FT出Master係有吸引力嘅

我發現之前個條友已經delete acc

尖子其實唔冼讀foundation course

4年就碩士畢業